【中美和好】兩會後中美將在北京展開新一輪談判

中國國務院主辦的中央直屬黨報《經濟日報》旗下微信公眾號「陶然筆記」周五（8日）發文指，中美經貿談判正在加速。文章引用2名接近談判的人士透露，中美雙方已討論於下周五（15日）中國兩會結束後，在北京進一步就經貿問題舉行磋商。

習近平特使、中美全面經濟對話中方牽頭人劉鶴與美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）和財長姆努欽（Steven Mnuchin）2月21日至24日在華盛頓舉行第七輪中美經貿高級別磋商。雙方進一步落實兩國元首阿根廷會晤達成的重要共識，圍繞協議文本開展談判，在技術轉讓、知識產權保護、非關稅壁壘、服務業、農業以及匯率等方面的具體問題上取得實質性進展。

文章指出，此次磋商後可以肯定的是談判還在持續，中國商務部長鐘山周二（5日）在兩會第二場「部長通道」上所說的「現在工作團隊還在繼續磋商，還有許多事要做，更加需要中美雙方相向而行，共同努力」就是印證。

鐘山當時還說，在90天期限內，中美雙方開展了3輪高級別磋商。取得了階段性的重要成果，在一些領域上有了突破。根據磋商的情況，雙方同意繼續延長磋商的時限。在這個期限內，不提高關稅的稅率。